En primer lugar calculamos $\frac{du}{dx}$ a partir de la ecuación~\eqref{eq:ap3-sol}:
\begin{equation*}
	\frac{du}{dx}(x) = -\frac{2 b \sinh(b\left(x - \frac{1}{2}\right))}{\cosh(b\left(x - \frac{1}{2}\right))} = -2b\tanh(b\left(x - \frac{1}{2}\right))
\end{equation*}

Sabiendo que $\frac{du}{dx}(0) \simeq 0.5494$, podemos sustituir los valores, despejar $b$ y calcular su valor\footnote{Para este cálculo se ha utilizado el comando de MATLAB: \texttt{fzero(@(b) 2*b*(tanh(-b/2))-0.5494, 1)}.}.
\begin{equation*}
	\frac{du}{dx}(0) = -2b\tanh(b\left(0 - \frac{1}{2}\right)) \implies b \simeq 0.7586
\end{equation*}

De forma similar podemos calcular el valor\footnote{Mediante el comando \texttt{fzero(@(a) a - 2*log(cosh(b*(1/2))), 0.5)}} de $a$ para que $u(0) = u(1) = 0$:
\begin{equation*}
	u(x) \simeq a -2\ln(\cosh(0.7586\left(x- \frac{1}{2}\right))) \simeq 0 \implies a \simeq 0.1405
\end{equation*}

Por último, representamos en la figura~\ref{fig:ap32a} la función para comprobar que adquiere los valores requeridos.
\input{graficas/apartado3-2b}